<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>yuanyi&#39;s blog</title>
    <link>/posts/</link>
    <description>yuanyi 的个人博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>Copyright © 2021, yuanyi; All rights reserved.</copyright><atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
        <title>开源入门之路</title>
        <link>/posts/opensource/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>/posts/opensource/</guid>
        <description>开源入门之路 今年夏天有幸参与了 OSPP 2021 这个活动，终于第一次真正接触到向往已久的开源，以这篇文章记录我在这条路上的旅程，希望能越走越远，以后有更多经验分享给大家。
 前言 首先我想说的是，参与开源并不是必须贡献代码，文档写作、视觉设计、组织宣传等也是项目中非常重要的部分。以及在项目社区或者 GitHub Issues 里进行反馈和解答其他人提出的问题，这些都是对开源社区很好的贡献。
参与开源你需要知道的最重要的事情就是，大胆提问，大胆提交 PR。
如果项目文档和谷歌搜索都不能解决你的疑问，不要害怕提问，项目维护者能够快速帮助你找到解决问题的方向，而且换个角度想，其他拥有同样疑惑的人也能搜索到你与项目维护者的交流过程，从中受益。也不要担心自己的代码不够好，项目维护者会对你提交的代码进行 review，如果有问题会给出建议，这其实是一个很好的学习机会。
在这篇文章里有提到，实际上 28% 的贡献都是随意贡献（比如修正语法排版错误等），修补 bug 的贡献其实也只占到 30%。所以，不要担心，勇敢地在项目中积极交流贡献。
最后一点，保持礼貌！
 参与项目的基本流程  找到你想要参与的项目 如果毫无头绪，我认为最好从自己熟悉的项目开始下手。在之前做项目的过程中肯定用过许多其他工具，在 GitHub 上搜索它们的项目仓库会是一个不错的开始。当然你也可以通过 GitHub 的 Explore 板块，或者 Open Source Friday 之类的网站来寻找项目。
请注意一个项目的活跃度以及最后活跃时间，项目维护者对 issue 以及 PR 的响应速度如何，以及整个项目的交流氛围，这些都是非常重要的考虑因素。
较大的开源项目都会有 CONTRIBUTING 文档，用来说明如何为项目做贡献，请仔细阅读。
 看看 Issues 都有些什么 很多开源项目在 Issues 板块都会有 good first issue ，这些 Issue 通常都比较容易上手，有的项目负责人还会给出一些参考指引，是为了让第一次参与该项目的贡献者能够快速熟悉和参与到项目中来。
如果你想要做出某个实际贡献，先看看 Issues 里有没有类似的问题以及是否被解决，如果没有，你可以先创建一个 Issue 让参与项目的其他人知道你要进行这方面的工作，总之，将问题进度公开，以避免重复劳动。
创建 Issue 要注意的问题：
 提供具体的环境配置、操作步骤以及问题的详细情况 用文字描述，方便其他人检索 做好标签分类   Pull Request 基本流程 如果你对项目里的一些问题有了解决方案，可以通过 pull request 提交代码</description>
      </item>
    
      <item>
        <title>学习历程</title>
        <link>/posts/learning-process/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>/posts/learning-process/</guid>
        <description>学习历程 慢慢反思总结写一下这段时间走过的路&amp;hellip;&amp;hellip;
 第一阶段（2020.11初~2021.1中） 已经记不清当初开始学计算机的原因了，大概是闲着无聊吧&amp;hellip;&amp;hellip;学了 Python 之后发现自己还蛮有兴趣的，每天疯狂搜索各种东西，最后决定转码。因为这段时间也正好在大三上的后半学期，期末月还是挺忙的，学得比较水，现在 Python 已经基本忘光了。当时确定考完试就开始学前端。
刚开始是跟着廖雪峰的网站学，半途开始看慕课上的 Python 入门课程（好像是北理的？反正很火的那个），我觉得如果是完全计算机零基础的话应该先看慕课，因为慕课会讲到一些计算机的基础概念。
 第二阶段（2021.1中~2021.4中） 从寒假一开始就开始学 JavaScript/CSS/HTML，同时学了计算机网络、数据结构与算法，大概到三月份的时候开始学 React。整个假期每天在家几乎所有时间都在面对电脑，因为想在开学之后尽快找实习。
前端部分是在 GitHub 上找了个教程，计网看了谢希仁的《计算机网络》（我居然坚持一字不漏地看完了哈哈，现在也忘光了），数据结构看了慕课上北大的 python 数据结构课程，还有《算法图解》《剑指offer》。
 第三阶段（2021.4末~2021.5初） 开始疯狂实战做项目，跟着油管视频七天敲了八个小项目（我觉得这个方法超有用的，一周过去感觉自己人都不一样了哈哈，推荐大家！），然后开始自己模仿着写，做了个简单的 React 网站，学了点 React Native 做了个小项目（我现在想想很不理解自己为什么要在那个时候忽然岔去学 RN，可能当时真的好奇吧&amp;hellip;&amp;hellip;）
然后，就开始投简历找实习&amp;hellip;&amp;hellip;（中间过程待补充）&amp;hellip;&amp;hellip;最后放弃了。
说说我最后放弃找实习的原因吧。简历意外地被阿里捞了，因为他们效率很高所以其实这是我第一次面试。至今我仍然非常感谢这位面试官，当然他从很多方面来说都很好很厉害，给了我很多建议，但最重要的是，他让我想清楚了我真正想要的东西。这次面试完之后其他的面试邀请我都直接拒绝了，其实当时也知道自己到底是个什么水平，虽然海投海面肯定还是能找到实习，但我想自己还是更想花时间沉下心来学习。而且之后也因此有了时间参与开源，我还是觉得当时这个选择是适合我的。
 第四阶段（2021.5初~2021.6末） 这段时间基本在忙期末和学校安排的实习，申请了开源之夏的项目，空闲时间继续学习，在看红宝书。
 第五阶段（2021.7初~2021.8末） 这段时间可能是我收获最大的时期，第一次参与开源项目，和别人合作体验到了这行的氛围。转码大半年，终于到了面临秋招的时刻，我也忽然开始反思许多东西，思考自己对未来的真正期望（是很复杂很私人的问题，以后会写文章说说）。
 第六阶段（2021.8末~unknow） 秋招开始，大概之后也没有什么好说的啦，找到工作后会总结秋招，希望这一天快点到来。</description>
      </item>
    
  </channel>
</rss>